\documentclass[12pt,a4paper,onecolumn,titlepage]{article}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}


\begin{document} %Inicio do documento

\begin{titlepage} %Capa
	
	\vfill
	\begin{center}
	
		{\large \textbf{Faculdade de Ciências e Tecnologia\\Universidade Estadual Paulista\\``Júlio de Mesquita Filho''}} \\[3cm]
		{\large \textbf{Darlan Murilo Nakamura de Araújo\\Pedro Henrique Pereira Vicari}}\\[4cm]
		{\Large Documento de Requisitos}\\
		{\Large FAEDS - Ferramenta para Auxílio de Empresas no Desenvolvimento de Software}\\[4cm]


	\vfill
	\vspace{1.5cm}
	
	\large \textbf{Presidente Prudente\\}
	\large \textbf{Maio - 2017}
	
	\end{center}
	
\end{titlepage}
%Fim da capa

%Conteúdo do documento
\section{Introdução}
\label{sect:intro}

\subsection{Propósito do documento de requisitos}

O documento tem como objetivo descrever as perspectivas do produto e suas
respectivas funcionalidades, bem como todos os recursos de hardware e software necessários para a elaboração deste, contendo todas as especificações de
requisitos necessários. Esta ferramenta visa facilitar a gerência de uma empresa desenvolvedora de software.

\subsection{Escopo do produto}

Esta ferramenta busca oferecer um ambiente de forma a facilitar a administração de uma empresa desenvolvedora de software, auxiliando no desenvolvimento de projetos e na comunicação com o cliente.

\subsection{Definições, siglas e abreviaturas}

Segue abaixo, a lista de siglas e abreviaturas utilizadas neste documento:
\begin{itemize}
\item RF: Requisito Funcional
\item RNF: Requisito não Funcional
\end{itemize}

\subsection{Visão geral do documento}

Neste documento serão abordados alguns assuntos como divididos a seguir:
na Seção 2 é apresentado a descrição geral do produto, assim como suas
funcionalidades e respectivas restrições bem como o ambiente de execução.
A seguir na Seção 3 é descrito o conjunto de todos os requisitos do sistema
e do projeto.

\section{Descrição geral}
\label{sect:descricao}

\subsection{Perspectiva do Produto}

O sistema utiliza um servidor que trabalha diretamente com um banco de dados relacional, o qual armazena o conteúdo da ferramenta, como informações de funcionários, clientes e de projetos.


\subsection{Funções do Produto}
O sistema deve permitir que os usuários possam administrar informações dos clientes, dos funcionários da empresa e dos projetos, de modo que o sistema facilite operações cotidianas da empresa, como administrar um projeto, calcular custos e a comunicação com clientes.

\subsection{Características do Usuário}

O usuário do tipo Administrador e tipo Funcionário tem como característica o interesse em facilitar os processos cotidianos de uma empresa desenvolvedora de software da qual faz parte, de modo que com a ferramenta esses processos se tornem mais fáceis e rápidos.
O usuário do tipo Cliente, pode utilizar o sistema de modo a facilitar a comunicação com a empresa, visualizar o andamento e o custo do projeto.


\subsection{Restrições}

O sistema será desenvolvido para plataforma web, desta forma sendo acessível tanto por desktop ou por dispositivos móveis, sendo que este último tem maiores restrições de hardware, porém a execução da plataforma deve ocorrer
normalmente em ambas as plataformas. Será desenvolvido em HTML 5, CSS 3 e JavaScript, logo quaisquer navegadores que não fornecerem suporte completo a estas tecnologias não serão suportados pela ferramenta.\\
Compras de recursos para o projeto só serão efetuadas com prévia autorização do cliente.

\subsection{Suposições e Dependências}

Este software não possui nenhuma limitação adicional ao que citado na sessão 2.4 quanto ao sistema operativo ou hardware .

\section{Requisitos Específicos}
\label{sect:requisitos}

\subsection{Requisitos Funcionais}

\begin{description} 

\item	RF 1.1 - O sistema deve registrar em relação a recursos físicos adquiridos para o projeto: marca, modelo, preço e quantidade do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora (E)
\item	RF 1.2 - O sistema deve registrar em relação a  recursos lógicos(softwares, plataformas): nome, versão, quantidade e preço do produto, data e valor da compra, nome e o CNPJ da empresa fornecedora (E)
\item	RF 2.1 - O sistema deve calcular o custo ao longo do desenvolvimento do projeto de acordo com os gastos, ou seja as compras somadas ao custo de trabalhador/hora (O)
\item	RF 2.2 - O sistema deve verificar gastos e informar responsáveis e clientes via mensagem de chat quando o custo do projeto atingir 30\%,50\%,70\% e 90\% do orçamento do projeto (E)
\item	RF 2.3 - O sistema deve gerar e apresentar gráficos do tipo barra e linha dos gastos em relação ao tempo de todo o projeto ao cliente (E)
\item	RF 2.4 - O sistema deve informar o progresso do projeto ao cliente, calculando a média ponderada do projeto com base nas etapas concluídas, levando consideração de "pesos" de cada uma (E)
\item	RF 3.1 - O sistema deve tratar pagamentos com cartão de crédito ou débito em loja física: captar a informação do cartão por um leitor de cartões e autorizar o pagamento com o serviço de autorização de crédito (externo) (E)
\item	RF 3.2 - O sistema deve tratar pagamentos online com cartão de crédito: redirecionar cliente ao sistema de crédito(externo) e autorizar pagamento com o serviço de autorização de crédito (externo) (E)
\item	RF 3.3 – O sistema deve fornecer mecanismos de comunicação inter-processos e inter-sistemas (O)
\item   RF 4.1 - O sistema deve disponibilizar uma agenda online em formato de calendário para funcionários (E)
\item	RF 4.2 - O sistema deve permitir que funcionários agendem reuniões em um local da empresa, indicando a data, local, hora de inicio e a hora de término na agenda (E)
\item	RF 4.3 - O sistema deve verificar se há conflitos de horários em tentativas de agendamentos de reuniões em um mesmo local da empresa na agenda, caso ocorrer conflito, exibir erro (E)
\item	RF 5.1 - O sistema deve disponibilizar um chat online assíncrono para comunicação entre funcionários e cliente (E)
\item   RF 5.1a - O sistema deve permitir que mensagens possa conter texto, áudio ou imagem (E)
\item   RF 5.1b - O sistema deve verificar e informar se mensagem foi enviada (E)


\end{description}

\subsection{Requisitos Não Funcionais}


\begin{description}
\item RNF 1.1 - O sistema será desenvolvido para plataforma web utilizando as  linguagens HTML, CSS e Javascript, utilizando requisições AJAX. Para
		a parte de servidor será utilizada a linguagem PHP e para a persistência
		será utilizado o banco de dados relacional MySQL.


\end{description}

%\subsection{Requisitos Desempenho}
%\subsection{Requisitos Lógicos de Banco de Dados}
%\subsection{Restrições de Projeto}
%\subsection{Atributo do Sistema de Software}



%\subsection{Organização}
%\section{Informações de Apoio}
%\label{apoio}
  
  
%\subsection{Índice}
%\label{indice}

\newpage

\renewcommand{\contentsname}{Índice}
\tableofcontents

%\section{Apêndices}
%\label{sect:apendices}

%Fim do conteúdo do documento
%referencias - estilos: http://www.cs.stir.ac.uk/~kjt/software/latex/showbst.html
%\bibliographystyle{acm}
%\bibliography{referencias}

\end{document} %Fim do documento
